退休警涉偷29元耳機 官指有悔意判罰2000元

被告張志良。

上月退休的54歲男警員，去年底在深水埗一間店舖內，涉嫌盜竊一對價值29港元的耳機，店員發現後報警將他拘捕。男警今於西九龍法院承認一項盜竊罪，他於認罪後一直將手放在左胸上。暫委裁判官余俊翔表示考慮到被告盜竊金額低，為同類案件中較輕，犯案前一直有正面品格，以及他肯坦承錯誤，見有悔意，故判罰款2000元。

案情指，被告張志良於去年12月21日晚上7時許，在深水埗一間電子特賣城內，先後採購了兩條手機充電線發耳機，但卻將白色耳機收在自己右後褲袋中，而付款時亦只支付了充電線之金額。稍後張試用充電線時，被店員截停後發現偷取耳機於是報警處理。

辯方律師求情時指，張於1987年入學堂後一直於北區水警總部任職水警，有次為了追截非法入境者而滾下山，因而腰部受傷，被調往報案室任文職。自此後張覺自己無用，人生失意，直到母親有腦瘤，妹妹亦相繼患上乳癌，才驚覺自己有情緒困擾。向警方心理服務科求助後，被診斷出有焦慮、抑鬱及自殺傾向，亦曾入院兩個月。辯方律師續指張之前一直奉公守法，已深感後悔，望可輕判。

余官判刑後勉勵被告54歲仍然年輕，即使過去不如意，仍然可以努力積極地由低谷走出來，只要他願意接受他人幫助，未來仍可以很精彩，望他可接受自己過失，向前方生活前進。

法庭記者：陳楚琨

屌你老母

偷嘢犯法就要坐監啦

仲要警察知法犯法

要返工 不了

偷嘢唔一定坐

呀sir偷野唔使你教

阿蛇罰錢唔駛你教

唔係啊

悔佢老味意，豬sir個啲唔見個官話冇悔意重判，富二代7次非禮又有悔意輕判

屌那星根本就搵藉口重判普通人輕判有錢佬/自己友

有邊個犯法之前唔係咁，佢講呢啲咁撚白痴嘅野都9n99

警察知法犯法都算 屌你29蚊垃圾耳機都偷 好明顯個人係有問題啦 好人好姐都貪啲濕星野

呢個官專判黑警?好多單都係佢 上次37蚊量杯又係佢

洗唔洗留案底？

黑警仲唔集會屌法官老母

犯案前一直有正面品格

人唔笑，

警犬會正面品格

54歲退休

水警
有乜做?

後生就年輕有為，前途無可限量
中年就服務多年
退休就重犯機會低

偷幾隻地通都可以有悔意

偷得少唔算偷

仲有長糧食

有悔意大過一切

維尼:這是正式錄用的警察嗎？

咁嘅人工偷29蚊耳機，擺明有鋪癮啦

屌佢老母﹐死黑警有特權大撚晒

阿SIR拎你耳機係睇得起你!

我估又係「提早退休」當無事順利退休